[
    {
        "question": "من الذي فتح القدس لأول مرة",
        "response": "عمر ابن الخطاب"
    },
    {
        "question": "من هو الصحابي الذي يسمى بسيف الله المسلول",
        "response": "خالد ابن الوليد"
    },
    {
        "question": "من اول من دخل الاسلام من المغول ودافع عن مكة مع المماليك",
        "response": "بركة خان"
    },
    {
        "question": "نجم كتلته متوسطة مات وتقلص وتحول الى",
        "response": "نجم نيتروني"
    },
    {
        "question": "من هو مؤسس الأمبراطورية المغولية",
        "response": "جنكيز حان"
    },
    {
        "question": "نجم كتلته مهولة مات وتحول الى؟ ",
        "response": "ثقب اسود"
    },
    {
        "question": "هل يمكن وضع كل كواكب المجموعة الشمسية بين الارض والقمر نعم او لا؟",
        "response": "نعم"
    },
    {
        "question": "من اين تولد النجوم?",
        "response": "السديم"
    },
    {
        "question": "ماهي اول ابجدية في التاريخ المعروف",
        "response": "الاوغاريتية"
    },
    {
        "question": "من قضى على المملكة الفاطمية?",
        "response": "الايوبيين"
    },
    {
        "question": "كيف انتهو المغول?",
        "response": "حرب اهلية"
    },
    {
        "question": "¿من هو الصحابي الي صارع جني وفاز عليه?",
        "response": "عمر ابن الخطاب"
    },
    {
        "question": "لأي مملكة كان تابع لها الظاهر بيبرس",
        "response": "المماليك"
    },
    {
        "question": "¿ماهو اصل صلاح الدين الايوبي?",
        "response": "كردي"
    },
    {
        "question": "من هو اول الخلفاء الراشدين?",
        "response": "ابو بكر الصديق"
    },
    {
        "question": "هل كل الخلفاء الراشدين رضي الله عنهم ماتو غدراً?",
        "response": "نعم"
    },
    {
        "question": "ماهو لون الشمس?",
        "response": "ابيض"
    },
    {
        "question": "¿من هو مكتشف الجاذبية",
        "response": "اسحاق نيوتين"
    },
    {
        "question": " من هم الذي فتحو الاندلس?",
        "response": "الامويين"
    },
    {
        "question": "¿من هو اول ملك في الاسلام?",
        "response": "معاوية ابن ابي سفيان"
    },
    {
        "question": "¿من هو القائد المسلم الذي لم يخسر ولا قتال بحياته?",
        "response": "خالد ابن الوليد"
    },
    {
        "question": "¿ماهية المملكة الاسلامية الذي اشتهرت في الشعر?",
        "response": "العباسية"
    },
    {
        "question": "اصغر كوكب في المجموعة الشمسية?",
        "response": "عطارد"
    },
    {
        "question": "¿من كانت ملكة تدمر?",
        "response": "زنوبيا"
    },
    {
        "question": "ماهية المكتبة التي لو لم يحرقها المغول لكانت زادت العالم علما?",
        "response": "مكتبة بغداد"
    },
    {
        "question": "¿من هو النبي الذي سجد له احد عشر كوكب?",
        "response": "يوسف عليه السلام"
    },
    {
        "question": "¿ماهو اكبر محيط فل عالم?",
        "response": "المحيط الهادي"
    },
    {
        "question": "¿ماهو اخطر بحر في العالم?",
        "response": "البحر الشمالي"
    },
    {
        "question": "¿كيف مات ريتشارد قلب الاسد?",
        "response": "من طفل"
    },
    {
        "question": "¿من فتح القدس ثانيا?",
        "response": "صلاح الدين الايوبي"
    },
    {
        "question": "¿اندر شيء موجود في الكون المكتشف?",
        "response": "الخشب"
    },
    {
        
        "question": "¿بماذا يتم قياس مسافات الفضاء?",
        "response": "السنة الضوئية"
    },
    {
        "question": "من هو الذي ادعى النبوة بعد الرسول صلى الله عليه وسلم ",
        "response": "مسيلمة الكذاب"
    },
    {
        "question": "دولة داخل روما ايطاليا",
        "response": "الفاتيكان"
    },
    {
        "question": "¿اصعب لغة في العالم?",
        "response": "الصينية"
    },
    {
        "question": "¿من اين تولد الكواكب?",
        "response": "سديم كوكبي"
    },
    {
        "question": "¿صحابي كانه معروف انه يحب القطط رضي الله عنه ?",
        "response": "ابو هريرة"
    },
    {

}
]
